[Finance巴打入] Pecking Order Theory

跟據Pecking order theory
一間公司首先會用retained earnings (R/E)
其次用borrowing (bank borrowing or bond)
最後先issue share capital

假設1間公司買資產(Dr. PPE / Cr. Bank)都唔會郁到R/E舊數
睇財務報表只會見到今年既R/E係上年R/E+profit(loss)-dividend pay
咁睇一間公司既年報點先睇得出間公司優先選擇用R/E?